有冇做開hiit既巴打？有野請教

我想問下我做1分鐘on 1分鐘off既burpees算唔算hiit?
做10set 即係total連埋休息時間20分鐘
測左心跳都去到170左右 都有max heart rate既85%-90%
咁樣係咪已經算係hiit ?

8分鐘wo

即係點？唔明

上YouTube 搵hiit music 跟做

唔算

可唔可以解釋下真心求教

一分鐘做幾多下？無理由做burpee先170

咩呀
HIIT就係要短時間入面chur
好似係1分鐘做 30秒抖
tatal好似7-8mins做晒

笑死
D人 真係以為每日做7-8就夠

大約170 我做完掛住深呼吸冇睇錶
一分鐘大約14-16下咁上下
再chur啲應該去到18下 但最後2/3set一定做唔到18下

成班on9真係靜係識照搬youtube果啲做
仲叫人唔好做20分鐘做8分鐘
你夠耐力既話做一個鐘都得

我上網睇啲人係話連埋休息時間大概20分鐘左右
最多30分鐘

用Freeletics app
Free嘅都好夠玩

chur盡d 起碼20下一set啦

好 等我再試下
但如果開頭chur盡
後尾幾set做唔到咁多
係咪唔洗理幾多下 最緊要係心率？

最緊要心跳
唔好理啲人話做得少定咩
個心跳操爆證明你唔會再做得多啲

係 hiit就係要chur
為左做多幾set而特登做慢d其實無意義
同埋除非你本身肌耐力夠 如果唔係揀d動作簡單既黎做會好d 例如跑步
burpee動作太複雜

好 唔該巴打

因為burpee可以係屋企做
唔該巴打

唔洗咁燥既
我廢呀嘛 冇辦法

burpee落果下同上果下做唔到兩隻腳一齊
要一隻一隻腳來

比心機 練多啲就做到架啦巴打

即係點

趴低果下唔可以兩隻腳跳去後面

要一隻腳一隻腳來

你係咪直立跳都跳唔到

跳到係落唔到同企唔返起身果下

30 seconds rest, 1 min too long

做一個鐘仲叫hiit

Hiit做到一個鐘代表你強度太弱
你就真係on9啦

高強度間歇運動你邊隻字見到要短？
你個心跳維持到最高狀態操一個鐘冇人會話你

點樣define係高強度你知唔知？
你高強度做一個鐘就唔係高強度？
只不過做到既人少之又少

而家係講緊個訓練效果
如果你keep到做一個鐘唔停
代表緊個強度對你嚟講太低唔適合

我冇話我做到
我打個比喻姐
你1個鐘頭個心跳keep住係80%叫唔叫高強度先

我唔覺得人類有可能做到
就算世界上最好嘅運動員都唔可以11秒100米咁跑一個鐘啦 你講經咩

所以咪話打個比喻
依家有人話20分鐘唔算高強度
你明唔明

手腳唔協調？

係唔夠力

我都唔知點解

要好慢先得

如果就咁做幾下呢？
慢慢黎 做好個動作先 做慣左個動作先再加快加量

我跟youtube果d做30分左右total 通常佢係30sec on and off until 做哂。做完好似游完水咁。weighted 仲正

通常rest15-30秒

ACSM喺呢方面有建議，齋睇第一頁

跟emi wong做

咁樣得唔得？
（年齡三字頭）

識嘢喎

你呢種係tabata

啲人意為hiit得tabata果種
自己做唔到20分鐘就話人果啲唔係hiit

跟佢做咗一個月 個鎖骨依家大到插死人

師兄好勁
照樓上個人講法師兄已經超越左人類極限

我只不過係個體脂30%得閑至做吓運動嘅嘅三十幾歲肥絲🤷🏻‍♀️

細個最憎做運動，諗番起喺我做到之前我一樣好似上面啲人咁覺得邊有可能可以hbr 140一個鐘，十五分鐘都想嘔啦

以體重68kg計
跑8k都消耗到咁多卡路里
呢個做到一個鐘嘅hiit其實已經可以當做係 cardio

冇人明on9 Logic

係嘅，所以我都冇話自己做cardio，不過想指出其實80% max hbr一個鐘唔係冇可能姐

冇話自己做hiit至啱

我對減肥唔太在意最主要係覺得chur完嗰吓好爽
跑步的話就有啲悶不了，仲未發掘到佢嘅樂趣

咁你咪on9囉係要死撐
上面果個跑成長期處於170-180心跳都話唔係hiit
你識唔識計架

你80%係148？
咁我平均164-170又係幾多%
Max Heart Rate = Age -220 係唔準
係 depends on fitness level
你做到一個鐘咁 fitness level應該唔算低
冇理由80%得148

認真向sports science人求教

我諗緊會唔會係本身練開，心肺功能不錯，所以雖然去到170-180即係一般講開max heart rate嘅80-90%但都仲未夠去到anaerobic

但當時啲肌肉係火燒咁嘅，唔知做唔做到指標

如果唔得嘅話，仲有冇其他方法

正宗傻閪 講咗咁耐仲未明個問題喺邊
依家個問題唔係點定義高強度
係可唔可以咁樣維持高強度80% 心率一個鐘啊
咁係唔撚得吖嘛
上面嗰個絲打個 graph已經證明咗呢個道理
佢聲稱80%一小時唔係冇可能 但佢個心率係不斷有下降趨勢 由180到140幾都有 咁就已經知道佢做到後面已經開始由 vigorous跌到落 moderate囉

差唔多呢個數啦自爆
上面張圖等咗好耐至開始認真

我都諗過年齡計出嚟個數未必準
但仲可以用咩做指標
定係總之chur到死撚咗咁濟就ok

如果你想知hiit跑步係點
好簡單
你衝圈跑 接近爆盡咁跑400米
(例如你爆盡400米跑到1分15秒 咁大約跑1分20-30秒一圈)
每圈之間抖1分鐘 大約衝5-12圈
你跑完就明做緊hiit應該會有咩feel

Cool down是重要啲

將你跑1個鐘先死撚左濃縮為跑2分鐘就死撚左
hiit全名叫高強度間歇訓練
點解要間歇？ 就係辛苦到唔抖唔得

應該係張 graph 計埋前面 warm up同後面 cool down先拉低咗個 average?
留意吓你一開始 chur咗 high intensity廿分鐘左右
中間就下降咗幾分鐘 之前又再爆多廿分鐘
到後期就大幅下降 咁已經唔算係維持咗一小時

HIIT 高間歇性訓練應該一星做3-4次都盡
次數太多有反效果,同你做負重肌肉訓練一樣
其實每次分鐘次數好睇人
例如做幾分鐘,當中運動:休息可以1:0.5/1:1/1:2...都可以
簡單黎講HR上到(220-age )(0.8成)都ok 無講咩動作最好
當中burpee 係傳說中最有效最勁既動作
講番時間太chur會嘔既感覺,暈暈地,所以就番自己情況決定運動休息比例
自己習慣熱身->肌肉訓練->HIIT
可以持續運動習慣先係最有效既方法

話時話咁計法又好似冇一個鐘

個人覺得跑步同HIIT唔同,
跑步可以8-90% HEART RATE連續跑半小時至一個鐘
但HIIT認真做既話3-4分鐘都扯晒氣要抖(HEART RATE 可能得4-50%)
應該關HIIT要用晒全身肌肉+爆發力? 所以好快冇氣?

其實d手錶 光學測心率都係唔準
如果跑步可以用速度黎做指標
你可以參考呢條片
跑一次5/10km 將個速度入app換算你跑力
hiit跑既話 強度配速成碼要6以上

你呢個應該係一個鐘內做咗兩次hiit(各廿分鐘左右）
而中間係隔咗幾分鐘嘅 moderate exercise？

其實跑步你真係跑足8-90%心率 都係跑唔到半個鐘 就算專業跑者用80-90%衝400米之後都要抖 你跑到半個鐘果個速度同強度係唔足以令你80%以上

真係好唔鍾意跑步
不過係必要技能，都要練吓

都可以咁講，中場係有啲休息時間

加油
掌握左配速 識得用配速區間黎跑
會令你訓練科學化同有效
例如跑1個鐘既就配2級配速
做hiit/衝圈訓練就6.5-7級配速
鳩跑到某個位就會進步唔到 同埋驚你有時心血來潮跑太密太快 又會有好多毛病(足底筋膜炎/膝之類)
另外對體能黎講跳繩同划船機都非常之有效
只靠一樣訓練好易平台期

係，呢排都係齋重訓多，冇咗嗰種肌肉痠痛嘅爽感
會試吓其他嘢
多謝巴打

（訓練重量都冇乜點加，講清楚先）

不過有心理準備
做多左體能訓練會令肌肥大效果減慢
不過體能好真係爽好多 屌女都屌得勁左

148Average黎架7頭
你自己望個graph右上角
你知唔知interval即係點
你抖果時個心跳計埋落去個average係咪會降
攞148當最高心率好笑

佢跑係1:10
最後10分鐘跌左落去
就算比你講埋佢前面一開頭10分鐘冇喎
唔知係個標未detect好定點
50分鐘keep到80%都打哂你班7頭面腫不願面對既事

上面咪講咗 佢一開始爆廿分鐘 Rest/intensity drop 到去moderate 幾分鐘（應該有五） 先再爆多廿分鐘
咁俾盡都係維持咗四十分鐘 中間仲要有幾分鐘間隔
咁都計？

比你渣盡得返40分鐘都係你覺得冇可能既事
仲要佢全程跑
如果真係要挑戰長時間hiit既話腳冇力換埋做手同腹既動作可以撐得耐啲

你如果練開既話咁心率係會比正常人慢
因為每下心跳pump既血比一般人多所以pump既頻率會少左
理論上你想要上返正常人既max heart beat rate仲會難左
你會覺得跑好快但心跳都上唔到
但你心跳上到180
即係唔關事的

其實hiit除左睇心跳率
仲要睇最大攝氧量
佢心跳高於80％咁運動 唔代表個強度一定夠
因為心率可以好多因素影響
例如你比賽緊張時都會令心跳率加快
再加上光學手錶測心率其實誤差好多
所以正確黎講應該話心率keep80%以上長時間運動係做到
但用達到hiit既強度咁訓練既話 的確係連續唔到長時間 hiit連續到10分鐘已經好好

On9 中間嗰段間隔其實足夠長到我做多 round囉
咁跟本就可以當做係做兩次hiit

咁講又好似有道理

high intensity interval training
有齊high intensity (80-90% max heart rate)
仲要係interval(姐係組同組之間要休息）
先叫hiit
上面條on9講咩連續個心跳去到80-90%係做乜9

中間果下落咪做左一個interval既效果囉

你係咪冇睇清楚我講咩衝出黎7

只可以講
都係估
唔知佢哩個實例係咪做到hiit
但事實上 20分鐘同30分鐘既hiit係大把人做到
我只係想帶出最開頭一班友話得8分鐘既hiit係唔明個原理係點

咩啊
冇練開嘅人心肌係弱啲
一下心跳 pump嘅血比唔上運動員
所以理論上同等強度嘅運動
心跳會快過運動員好多
你樓上條友根本就係9up

睇錯自膠

屌 邊有hiit嘅Interval長成幾分鐘啊？
30秒俾盡啦 on9仔

睇個 scale 中間落嗰段長成五分鐘 你搵一個有5分鐘 interval嘅hiit俾我睇吓

咁你用跑一百米嘅速度去跑一個鐘黎睇下

做hiit研究或者運動員咪會用4x4
即係4min跑 頭一分鐘上到80-90%HR 之後keep住 + 3min rest 做4 set
計埋warmup+cooldown total 30-40 min

呢個reddit總結咗一啲paper講hiit 唔同interval/ rest time都有

再唔係去epfitness個page睇懶人包都得

有幾難明？
高強度意思就係短時間內完成高 volume / short burst
同做重訓一樣 越重次數越低 要靠增加sets嘅彌補 total volume
即係同一個時間單位入面 作嘅功越多 就越高 intensity
而且係要chur晒啲力佢啊
同一個 volume 一個喺30秒爆完 一個喺4分鐘爆完
咁緊係前者高 intensity啦！

下面呢篇文章就係對比咗 long interval hiit vs short interval hiit嘅分別 抖1min/2min
結論係2min組嘅 aerobic capacity 增長係 significantly 少過1min組

Aerobic capacity increased after six weeks of 60HIIT but there was no difference for 30HIIT on any of the three parameters. This means that 60HIIT should be used over 30HIIT because the former improves fitness whereas the latter doesn't.

Hannah Church, one of the researchers involved said:

"In order for people to get the most out of HIIT, which may be the answer to the difficulties of paying for and getting to the gym, we need to get the timing right. Our research showed just how important this is, because we found that 30 second intervals with 120 seconds of rest meant that participants' heart rates didn't stay up. 120 seconds is just too long to be resting for!"

話你條命咩
我跳開4 分鐘已經上到170 以上又洗撚你講啊

學過 physics未
Power = E / t
功越高 時間越低 —> intensity越高

30s chur盡 vs 4 mins chur盡
邊樣 intensity高啲？高幾多倍？

Tabata 係做4 分鐘

你老味跑1 個鐘keep 住均速點撚樣叫間歇啊
跑開步都知叫Tempo run啦
心跳低少少叫easy run

強度高低係相對
一個普通人拎20 公斤舉二頭，呢個對佢嚟講係高強度
一個大隻佬可以拎嚟舉一百幾十下，對佢嚟講咪叫低強度囉
唔關廢唔廢事嘅

同樣係跑步或者用自重去做嘅
Chur 下抖下咪叫hiit
有啲人體能勁到唔洗抖一直keep 住同一個強度，對佢嚟講咪相對低強度囉